\begin{eqnarray*}
  % \nonumber to remove numbering (before each equation)
  \vectu&=&\V{AC}+\V{BA}+2\V{CB}\\
  &=&\V{AC}-\V{AB}+2(\V{CA}+\V{AB})\\
  &=&\V{AC}-\V{AB}+2\V{CA}+2\V{AB}\\
  &=&-\V{AC}+\V{AB}
\end{eqnarray*}

\begin{eqnarray*}
  % \nonumber to remove numbering (before each equation)
  \vectv&=&2\V{AC}-\V{CB}+\V{BA}-\V{AB}\\
  &=&2\V{AC}-(\V{CA}+\V{AB})-\V{AB}-\V{AB}\\
  &=&2\V{AC}-\V{CA}-\V{AB}-2\V{AB}\\
  &=&3\V{AC}-3\V{AB}\\
  &=&-3(-\V{AC}+\V{AB})\\
  &=&-3\vectu
\end{eqnarray*}
Par conséquent $\vectv=-3\vectu$ et donc les vecteurs $\vectu$ et $\vectv$ sont bien colinéaires.
\medskip

\faInfoCircle{} \textbf{Explications} -- L'idée est de simplifier les écritures des vecteurs $\vectu$ et $\vectv$ 
afin de les écrire en fonction des \textit{mêmes} vecteurs (ici, $\V{AB}$ et $\V{AC}$).